\section*{前言}

这是一本讲述社区与技术的书。这本书
展现了集体的努力，这更像是我们一起建立的技术。
如果这是你初次与我们的社区相遇，
你也许会觉得由一个社区来推动技术发展，这很奇怪。
技术不应该是由大型公司所建立的吗？
事实上，对我们来说，这正好相反。

这本书的作者们全是自由软件社群——你可以这样称呼——的成员们。
在这个社群中，人们分享着这样一些基本的
经验：软件应该是更自由、更有用、更
灵活、更可控、更合理、包容性更强、更加
可持续、更高效、更安全的，以及
当它伴随着4个基本的自由——可以使用、研究、分享和
改进软件——而来的时候，从根本上来说，这样会更好。

现在有越来越多的社群已经可以做到
不顾地理上的隔阂，依靠网络进行交流。
正是这个自由软件社群开辟了这个新时代。

事实上，因特网和自由软件社群\footnote{对我来说，
  开源是那个社群的一个方面。在1998年，因特网产生之后
  的很短的时间内，这个特别的方面使它很好地表达了
  自己。但是如果开源是你更喜欢的术语的话，
  你可以用开源代替自由软件，这随便你。}是
相互依赖地发展着的。随着因特网的成长，我们的社群可以
与它一起成长，但是如果是去了我们社群的价值和技术的话，
毫无疑问因特网是不会成为现在我们所看到的这样一个能使
全世界的人们和群体相互交流的无所不包的网络的。

直到今天，我们的软件运行着大多数因特网，你也许
至少知道一些，比如Mozilla Firefox,
OpenOffice.org,Linux，也许甚至GNOME或KDE。但是我们的
技术或许也藏在你的电视中、无线
路由器中、自动取款机中，甚至是收音机、安全系统或战舰之中。
这样看来，它无所不在。

它在那些大公司的成功中起着重要的作用。
你知道的，比如Google,Facebook,Twitter以及其他公司。
如果不是软件自由的力量允许他们站在前人的肩膀上，
他们没有一个能在这么短的时间内获得如此巨大的成功。

但是也有许多小公司因自由软件而生、伴自由软件而存、靠
自由软件而活，包括我的Kolab Systems。对所有公司来说，
积极地参与到社群中去已经在诚信和持续方面成为一个决胜
因素。这一点大公司也是如此，就像
Oracle接管了Sun Microsystems之后就已经不自觉地
表现出来了。

但是很重要的是我们的社区并不是反宣传广告的。
我们享受我们的工作，而且很多人把工作当作维持生计，偿还贷款的方式。 
当我们说到社区时，我们所指的是学生，企业家，开发者，艺术家，文档撰写者，教师，发明家，商人，销售人员，
志愿者和用户。

是的，用户。即使你没有意识到或者是“从来没有签署过任何社区”，事实上你已经成了我们中的一份子。
问题只是你是否积极地参与我们。

这就是我们区别于那些——单一的庞然大物，有门禁系统的社区，像苹果、微软这类有围墙的公司以及其他人——的原因。
还有你的潜能。
你能成为什么样的人在这里不会受到限制——那只取决于你的选择，这一点人人平等。

如果你还不是这个社区的一员，或者是好奇这本书是不是提供了一个好的起点。
又或者你已经成为你社区中的活跃份子，这本书将给你提供许多新层面有远景的见解。

本书包含了大量潜在知识用于建立和转化到我们的亚社区中以用于不同的技术工作。
这些知识来自那些有经验或没有经验的人，因此非常适用于普通的社区生活。

这些关于如何塑造组织的知识和文化使得我们能够跨越语言、国籍、文化的障碍，创建小而分散的先进技术。

所有参与编写这本书的人都是在某些领域有杰出贡献的人，他们都将成为你的良师益友。
在完成本书的15年间，我有幸认识他们中的大部分人，与许多一起工作，与许多人朋友相称。

正如Kevin Ottens在柏林Desktop summit所言“社区建筑是家庭和友谊建筑。”

我可以感激地说没有其他让我自愿成为其中一员的社区，我期待和希望看到你或其他人成为其中一员。
