\chapterwithauthor{Henri Bergius}{跨项目协作}

\authorbio{Midgard的创始人是Henri Bergius ,一个免费的软件内容库. 
他还花了很长时间参与建立Linux桌面，位置感知,在Maemo和MeeGo社区。
他经营着一个小咨询公司称为Nemein中,黑客在CoffeeScript和PHP,
他花了多少空闲时间骑摩托车通过偏远地区的欧亚大陆。他住在寒冷的北
欧城市芬兰赫尔辛基。}

\begin{quote}
可能会有一个全新的系统,你的定义越来越多的由世卫组织你　　
是和不是由你所拥有的,你已经创建并共享,和其他什么吗　　
人然后建立在“——前施乐帕洛阿尔托研究中心主任约翰·希利·布朗在一次　
乐观主义者的未来之旅(马克•史蒂文森,2010年)
\end{quote}

\section*{项目和社区}

大部分的自由软件世界分为部落聚集在一些　　
称为项目。有重大项目,如GNOME,KDE或Drupal,和很多　　
小型项目围绕单个应用程序或库。　　　　
实际上,把它们称作项目是愚蠢的。　　　　
在我看来,一个项目是一个计划的努力向一个可以实现的目标,以一个　
时间表已经开始和结束日期。所以,例如GNOME 3.1将会是一个　
项目,但作为整体的GNOME不是。这是一个社区的个人维护
和创建一个身体的软件通过各种较小的努力,或项目。　
足够的与卖弄学问。这个问题与项目的概念是,他们结束　　
使人们分开,创建孤立社区,经常是不情愿的　　
或者无法与“竞争”。但最终,所有这些　　
社区由个人自由sof写

最后,我们都希望我们创建的软件可以供他人使用。甚至　　
好,我们希望他人来加入我们的努力和构建很酷的东西在我们
已经创建了。这是,毕竟,什么是在心脏的免费软件。　　　　
所以为什么我们制定这些围墙的自己?保持一个绝缘社区　　
只是培养一个我们对他们的心态。兼容不同的　　
编程语言已经做了很多让我们分开,为什么添加?

\section*{米德加德的教训}

我希望我知道当我开始,在那些乐观的com天晚了　　
90年代,是,在现实的软件工作不需要被孤立。有一点　　
护理我们可以分享我们的软件和想法跨社区,使双方　　
社区和我们的软件更强大和更好的。

当我开始我的自由软件生涯中,这是一个时间的大项目。网景　　
是开源的Apache软件基金会正在一个表单,然后呢　　
风险投资的努力要处处。这感觉就像一个规范尝试　　
建立自己的社区。这是确定路径名气、财富和建筑　　
很酷的东西。

因此,我们所做的就是构建我们自己的web框架。当时就不是　　
他们中的许多人,特别是对于羽翼未丰的PHP语言。PHP不连　　
为我们的第一选择,只有选择经过长时间的辩论,关于使用方案　　
我们的首席开发人员优先。但PHP是越来越受欢迎,成为　　
web的编程语言。和web正是我们想要构建。

起初,事情看起来很有前途的。很多开发人员聚集到我们的　　
社区,并开始贡献。甚至有公司在成立　　
米德加德。和框架变得更加英特网,和更多的tighly耦合。

事后看来,这是我们的错误。我们定位凡尘是　　
除了PHP本身的东西。一些东西,你将安装另外, 　　
和构建整个网站的顶部。这不是我们的方式或高速公路。


与米德加德你不得不使用我们的内容存储库的接口　　
所有的东西,以及我们的用户管理和权限模型。你会　　
使用我们的模板系统,并存储你的大多数代码到存储库　　
而不是一个文件系统。

这显然不坐的太好与更广泛的PHP社区。我们的想法是　　
奇怪,和米德加德当时甚至分布式作为一个巨大的补丁　　
代码库,正如PHP3没有可加载模块。

许多年过去了,PHP的声望起起伏伏。在同一　　
时间已相当的凡尘社区常数-,一个小,紧密　　
集团取得进展从长远来看,但除了更广泛的PHP 　　
世界。

我们总是想知道为什么我们发觉很难与PHP的世界。甚至　　
一些社区做一些完全不同的,如GNOME桌面, 　　
似乎更容易的方法。直到最近,经过多年的隔离,我们意识到　　
这个问题。简而言之:框架把我们分开,而库允许我们　　
分享我们的代码和经验。

\section*{库和框架}

最终,软件是关于自动化、构建工具,人们可以　　
用于解决问题或互相连接。与软件,这些　　
工具有很多层在他们。有低级服务,比如一个操作　
系统,然后是库、框架和工具,然后有　
实际的应用程序。

应用程序总是写一些特定usecase,所以之间　　
他们很少有机会分享代码。

更吸引人的机会是在库和框架级别。一个　　
框架,如果足够通用,通常可以用于构建不同的　　
各种软件。和一个库可以用来将一个特定的块　　
逻辑或连接的任何地方。在我看来,这是大多数的层　　
编程应该发生,与特定的应用程序就是一些东西　　
连接各种库变成一个框架,然后运行实际的应用程序。

什么是一个库和框架是什么?人们经常使用这些术语　　
互换,但有一条有用的经验知道哪个是哪个:一个　　
图书馆是一件你的代码调用,而一个框架是一件　　
调用你的代码。

如果你想要你的代码是使用和改进,最好的方式去它　　
是最大化潜在用户的数量和贡献者。免费　　
软件,这是通过确保您的代码可以适应多种不同　　
的情况和环境。

最后,你要做的是建立一个图书馆。图书馆是凉爽的。

\section*{如何协作工作}

最难的部分是要克服他们与我们的屏障。开发人员的　　
其他的社区是黑客建筑自由软件,就像你。所以就　　
克服这个问题,并开始与他们交谈。

在你这里讨论的,这里有一些问题我已经找到了　　
当实际实现的重要共同理念或库在项目　　
界限:

\begin{逐条列记}
\item 使用许可的许可和尽量避免版权作业或其他　　要求潜在的用户会发现繁重。
\item 　主办项目在中性点接地。对于web项目,Apache是相当　　好的家庭。对于桌面项目,Freedesktop可能是最好的选择。
\item 使用技术不施加过多的约束。图书馆应该　　很低级,或提供d - bus api,可用于任何系统。
\item 　避免特定于框架的依赖关系。例如,KDE发现GeoClue 　　很难采用,因为它使用gnome特定的设置界面。
\item 满足其他男人。如果你从GNOME项目,去aKademy和　　
给一个说话,如果你是一个KDE开发人员,去谈论在GUADEC一件值得一记。在你　　
有两个协作共用一个啤酒或在IRC发生更自然。
\item 最后,接受,并不是每个人都将使用您的实现。但如果　　他们至少实现相同的想法,然后合作仍然是可能的。
\end{逐条列记}

祝你好运打破项目边界!在大多数情况下它工作如果　　
你的想法是好的,呈现了一个开放的头脑。但即使你不　　
找到一个共同点,只要您的实现解决了为你的用例　　
它并不是徒然的。毕竟,交付软件,提供巨大　　
用户体验是重要的。
