\chapterwithauthor{Thiago Macieira}{解困的艺术 }

\authorbio{蒂亚戈·Macieira持有一个双学位在工程和MBA学位,但他的　　
参与开源早于那些,接近15年了。一个　　
积极参与到KDE,Qt和MeeGo社区,他是一个软件　　
工程师和产品经理Qt,讲演和听　　
人们。这些天,蒂亚戈·住在挪威奥斯陆,当他不工作　　
Qt,他试图(在有限的成功)来提高自己的技能在星际争霸2。}

\noindent{}问题是一个常规我们面对几乎每天都被我们的生活和　
解决他们是如此反复我们通常不会意识到我们正在做它。他们可能　
某些情况下简单如找出最好的路径到达一个目的地或　
如何设置冰箱中的食物,所以他们配合。只有当我们无法解决他们　　
立即做我们的注意,因为我们不得不停下来考虑它们。这个　　
专业的生活是没有不同和解决专业问题成为　　
工作描述的。

解决问题的讨论的是我的就职典礼当我开始我的　　
工程学位。在上个世纪,拥挤的圆形剧场,我们的教授　　
大约700新生解释如何解决问题和我们的工程师　　
专业的生活将从一个到另一个需要解决的问题。　　
一些问题将是小,我们将解决他们在任何时间;另外一些人　　
太大了,我们需要有一个项目设置和一个团队裂纹他们吗　　
——但是大多数会下跌中间。接着,他举例如何　　
心态的“问题解决者”帮助他在他的专业和个人　　
生命,包括一个意想不到的活例子当投影机在我们失败。　　　　
解决问题的能力是一种技能,我们可以磨练与实践和一些　　
地面的工作。实践是一个必须获得的东西只有通过经验,通过　
试验和失败,因此我
\section*{措辞问题正确}

这个问题我们试图回答的方向是我们要去当　　
试图解决这个问题。问错了问题和答案可能　　
无关紧要的,无效的或者仅仅是完全错误的。因此,要求正确的　　
问题是至关重要的。此外,问正确的问题是正确的　
重要的是,因为它提供的线索,我们寻找的是什么。　　　　
最无用的问题陈述,一所面对的“它不工作”,然而　　
我们似乎把它太频繁了。这是一个真实的陈述,显然一些　　
是关闭的。然而,措辞并不提供任何线索去哪儿开始寻找答案。　　　　
bug跟踪系统通常要求记者描述行为的bug 　　
采取发起了对这个问题被看见,了解发生了什么事情　　
(即,症状)和一个描述什么是预期要发生。这个　　
比较

\section*{\textit{鸿沟和conquera}}

经验在帮助别人试图解决他们的问题在线指示我　　
在一般人将他们的问题作为整体,不可分割的障碍　　
块必须处理作为一个整体。因此,一个大问题提出了一个非常　　
困难应该回答的问题在它的全部。

事实上,绝大多数的这些问题可以进一步分解成　　
较小的问题,每一种都是容易处理和确定他们　　
是问题的根源,更不用说存在的可能性　　
多个来源的症状经历。重复此操作只是一个　　
几次会产生更小的问题需要解决,因此, 　　
更快的解决方案。然而,更多的分歧,我们被迫使的更多的　　
我们需要知道关于操作系统的内部结构在手里。在　　
现实中,问题解决者只会分解到他的知识　　
主题将许可证,然后从那里工作的问题。

对于软件开发,使用的子系统都是不错的暗示　　
在哪里打破这个问题。例如,如果这个问题涉及到一个TCP / IP 　　
传输的数据,两个可能的分歧是发送方和接收方:它　
是无用的寻找这个问题在收件人的结束如果发送方不是吗　　
传输数据正确。同样,一个图形应用程序,不是　
显示数据,它从数据库获取有一个清晰的划分:它　　
将会是一个好主意来验证数据库访问工作过吗　　
调查为什么它没有正确地显示。另外,可以养活　　
虚拟数据显示功能,然后验证数据确实会说正确地显示。

甚至当分组都不清楚,把问题仍然可以帮助摆脱　　
在这个问题上的光。事实上,几乎每一个部门都是有用的,因为它减少了　　
数量的代码检查,包括它的复杂性办理。在　　
一个极端的,只需把代码在两个和搜索问题在一个　　
可以使用的一半。这种技术叫做二等分,建议如果　　
部门创建从子系统和接口尚未透露
解决方法 

最终产品的一系列适当的部门是一个小的,独立的　　
示例显示问题。在这个阶段,通常的三种选择之一　　
右:问题可以被识别和定位;代码实际上是正确的　　
和预期是错的;或一个bug被发现在底层代码。　　
一个好处是,它还生产过程要发送一个测试用例中　　
bug报告,应该变成一个bug的原因。

\section*{边界条件}

一个问题类似于分裂问题在于的边界条件。在　　
数学和物理、边界条件的一组值该地区的变量,确定有效解决的方程。　　
对于软件,边界条件的设置必须满足的条件正确地执行的代码。通常,边界条件远离　　
简单:不像数学和物理,这些变量在软件系统　　
太多的,这意味着为他们的边界条件也同样各式各样的。

在软件系统中,边界条件通常被称为“先决条件”,这是有条件的,必须满足一定的行动之前　　
是被允许的。验证前提条件已经被满足是很好的锻炼　　
“寻找一个答案,因为违反了先决条件是绝对的　　
这一问题需要解决——即使它不是原来的根源　　
问题。先决条件的例子可以很简单,比如一个指针的事实　　
必须是有效的,才能的引用,或者一个对象一定没有　　
处理才可以使用。复杂的先决条件是非常可能的软件的使用记录。

另一些有趣的边界条件的特点是,有趣的是,什么是不允许的:未定义行为。这种类型的　　
边界条件是非常常见的在处理规范,其中尝试很明确的在软件应该如何表现。
一个很好的例子是编译器和语言定义的。严格地说,一个null废弃　　
指针是一个未定义的行为:最常见的结果是一个处理异常被困和程序终止,
但其他行为也许可,包括工作完美。

\section*{合适的工具做合适的事}

如果工程师是问题解决者,工程师的座右铭是“使用正确的工具　　
为正确的工作”。这似乎是显而易见的,因为没有人想用一把锤子　　
解决电子问题。尽管如此,情况下使用错误的工具是　　
相当常见,常常由于无知的存在一个更好的工具。

其中一些工具是实用的软件开发,像编译器和调试器。
无法使用这些工具是不可原谅的: 　　
专业人士发现自己在一个环境与新的或未知的工具,这样的当开关位置或工作,
必须把一些时间来学习他们, 熟悉他们的功能和局限性。
例如,如果一个程序崩溃,能够确定事故的位置以及　　
被访问的变量在这部分的代码可能会帮助确定根原因,从而指出了解决方案。

其他一些工具是更高级的,属于一个利基,不是非常广泛已知的,
或者只能遵循成本或条件无法满足的工程师。
但他们可以在帮助阐明问题非常有用。这样的工具可能是静态的代码检查工具、
线程跳棋、内存调试器, 硬件事件伐木工,等。例如,
开发硬件通常包含一个方法通过一个特殊的接口控制它像JTAG或转储所有指令执行和处理器状态,
但是这需要有特殊的硬件和　　工具,并没有现成可用的和通常成本超过体积, 
消费设备。一个不同的例子是valgrind工具套件,它包括线程跳棋和内存调试器和免费是很容易获得的, 
但属于先进,利基工具和在学校不教。

知道一个工具箱中的内容是一个强大的知识。
使用一个专门的工具来搜索一个问题可能将产生一个结果更快,
是它积极的,确认问题,或负面的,从而搜索在其他地方。
此外,重要的是要知道如何使用这些工具,它证明花时间阅读文档,
在训练或简单的尝试与已知的问题了解如何进行。

\section*{ 结论}

解决问题是一个艺术提供给所有。像其他艺术,有些人可能有这样一种技能,
它可能看起来他们与生俱来的能力。但在现实中,
有足够的经验和实践,解决问题成为一个无意识活动。

当面对一个问题,不容易解决,一个人应该坐下来　
把一个清晰的查看整个问题。我们的问题是什么? 　　
我们能短语问题,我们需要一个答案?一旦我们知道我们寻找,
我们可以开始寻找,它可能位于。我们可以把它细分为更小的、
更加可管理的部分?什么是最好的工具被使用对于每个块吗?我们已经证实,
我们正在使用的功能和服务正确吗?

A在解决很多问题,我们开始看到模式。
它将变得更容易检测微妙的暗示的症状和直接搜索向实际的问题。
一位有经验的问题解决者可能甚至没有意识到这一行动正在发生。
这是一个迹象表明经验和行为设定了在这么好,
没有有意识的努力需要访问这些技能。

但总有一些生活上的问题,很难解决,范围从专业存在,
哲学甚至那些因素所造成的通过纯粹的好奇心。
再一次,这是挑战,促使我们的需要了解更多。生活将会非常乏味否则。
