\chapterwithauthor{Eugene Trounev}{在设计中实践使用了颜色和图像}

\authorbio{8年来，作为自由软件协会和KDE的活跃分子,尤金Trounev开始从事KDE游戏，并开始从KDE3到KDE4过渡。现在他主要是照顾KDE的网上活动和主要桌面外观。

\noindent{}从最远古时代人们都使用图像的力量和颜色来传递信息,吸引注意力,分散注意力。臭名昭著的谚语说“一图胜千言”,它不是最重要的。从我们的着装到全球市中心商店的华丽的霓虹灯——每个颜色,每个形状和曲线都有一个目的。

然而，目的很简单,因为所有这些变化的色彩和线条放在一起阅读，让我们每个人都感受到。这是事实,因此,一个伟大的设计必须直接来自心,因为它应该是讲心放在第一位。
尽管如此,只是心里的一切将无法成为一个伟大的设计,如果没有建立一些规则并放在第一。

有许多不同的方式来分类的颜色分类,但许多人只关注物理或化学性质的光或墨水。,虽然他们是重要的,那些不会帮助你做出一个吸引人的设计。我发现最有效的一种方法,是把颜色分成暖色调和冷颜色。简单地讲,暖色调是温暖的颜色接近的红色。他们是:红色,橙色和黄色。冷色,另一方面,是那些跑向蓝。他们是:绿色、蓝色和对象范围相对较小的紫色。 重要的是要记住,冷色调也表示冷静和呼吸,而暖色调是冲动和危险的。所以,根据你想要什么样的情感唤醒在你的听众,你可以使用暖色调或冷色调。注意暖色调和冷色调的搭配。过度使用其中一者，要么导致过热——造成负面情绪，要么导致冷漠。

重要的是要记住,黑、白、灰也是颜色。 然而,这些都是中性的。 他们不会带来任何感觉,而是设定一个氛围。性能的这些将在后面讨论。
每一个图像首先与一组颜色联系在一起,将遵守规则的色彩管理。确定你的图像的主色是成功的关键。试着看大局,不专注于细节。一个好方法是通过设置一个图像对一些黑暗的背景,然后几步回来,从远处观察它。你看到最多的是哪种颜色?
然而不是所有的图片都有一个占主导地位的颜色。有时候你可能会遇到颜色膨胀,无论你怎样努力看你不能确定哪个色调占主导地位。尽量避免这样的照片,因为他们将不可避免地混淆你的视野。 当面对这样的图像,人们倾向于不看它们,它不会留下一个好印象,无论它怎么样。

除了颜色,图片也有纹理,最终他们只不过是一组纹理的颜色。检测图像的主要纹理并不直接作为它的颜色,纹理是很少很明显的,尤其是在照片。然而,也有几个要点来帮助你：  人性使我们改变,所谓的“自然”的形状是消瘦的,精神的形状都被认为是缺乏吸引力。这就是为什么一幅图像的一个弯,绿叶会比一个金属钉更吸引更多的人。
总结:一个成功的关键,吸引人的设计是一个很好的,好平衡结合颜色和纹理图像的使用。

\section*{文本和空间}

任何好的设计有一个相同的特点,就是合理使用文本和它周围的空间。 就像它是与图像纹理和颜色,你应该永远记住,人们喜欢呼吸。这意味着应该有足够的空间和周围的文本,让它更容易发现,阅读和理解。
考虑两个事情的例子,一个来自一个浪漫的小说,而另一个是采取直接从一个法律文件。你最有可能更喜欢浪漫小说在一个法律文件的任何一天,但你知道为什么吗?答案很简单,因为你喜欢呼吸。任何一个浪漫小说的一个页面可能包含三个重要元素:一)对话;b)段落c)额外的广泛的利润率,而大多数法律文件通常也不包含。所有上述元素使页面感觉活着的和动态的,但是没有那些，它看起来像一个固体墙的文本。人类的眼睛,更习惯了某种程度的各种景象,感到时更加轻松。空气,或空间,能通过各种各样的方式,如:字母、线和段落间距;内容,部分,页边距大小;最后信的大小。尽量保持至少一个字符的空间在你的段落和线的之间,和两个字符的间距在两个部分之间在你的文本。通过提高你的利润,允许在文本中增加间距页面。尽量不会低于10点字体的大小为你的段落文字,同时保持标题足够大。

\section*{吸引之处和信息}
像动物一样,人类往往被明亮的颜色和不寻常的条纹纹理吸引，更多的迷人的景象是,人们会对其他潜在的事物感兴趣。这个简单的规则就已经被使用了，早在古代，人们分散别人的注意到某些他们不希望注意到的事情上。最好的例子这样的诡计是工作的一个街头魔术师,他经常分散了观众的注意力,使用烟、火焰或华丽的服装。
重要的是要记住这里,文字是形象的,因为它们产生特定的协会和愿景。 
和烟雾和火灾完全相同的方法也可以创造措辞。到目前为止最好的例子,一个诡计完成单词是我们每一天的价格标签。 有没有想过为什么零售商那么爱那些99年代和95年代?这是因为9.95美元,甚至9.99美元看起来更有吸引力比10.00美元,尽管事实上他们有相同的影响你的钱包。
\section*{总结}
伟大而有吸引力的设计是通过遵循这些简单的规则：a）无限制的选择你的图像;b)明智地利用好颜色和纹理来创造一个氛围;c)给你的观众一些想像的空间;d）把注意力从物质的部分转向那些最重要的部分。

这篇短文的目的不是为了覆盖整个范围广泛的各种设计风格、技巧和规则,而是给你——读者——一个新的起点。
