\chapterwithauthor{Austin Appel}{备份保持神智清醒}

\authorbio{Austin ``scorche'' Appel是一个信息安全专家，
他花费时间进入以前的的安全系统（当然是有准许的）。
他经常出现在安全/黑客会议，教别人
怎么解锁。在这个资源共享的当今世界，他为Rockbox的项目做了很多事情
还有先前的每个儿童一台笔记本电脑项目志愿者工作。

\noindent{}备份是很好的。备份是很棒的。一个称职的主管总是保持
最新的更新。这些大多数可以从服务管理员的手册上被收集。
问题是这些备份只是在绝对需要的时候被使用。
如果一些猛烈的事情发生到服务器上或它的数据上，并且某一个
被迫下降，备份就会在这最可怕的时候出来治愈。
然而，这个从来不会发生，是吗？在其他任何时间，
备份能为你和你的服务环境做什么？

在进一步深入之前，有必要注意一下这些建议是支持
小的开源项目管理员的，而他们大多数是保持沉默的。
如果你坚持服务会给你带来深深的绝望感，
甚至是对你造成伤害如果他们经历了一段停工期，
请把这当成一些小瑕疵。

对于我们为无意义的被限制资源的小项目工作的人，
我们很少有一个单独的测试和生产的服务器。事实上，
许多服务器的开源项目通常需要维护
（版本控制，Web服务，邮件列表，论坛，建立机器人，数据库，
错误/特征跟踪，等。），单独的测试环境通常是
我们只能梦见的事。不幸的是，系统管理的典型方法
变得越来越小心只有在绝对需要的时候才会升级系统，
来避免危险的依赖性问题，杂乱无章的代码，或任何其他数以百万计的
可能带来错误的事情。你焦虑的原因不是因为
你可能没有经验。重要的是你了解到在这些事上并不孤单。
不论我们是否向别人承认，我们之中的许多人都已经（而且很可能仍然是）		
在这个位置了。可悲的事实是，这无为是出于
对打破“工作”系统的害怕-- 通常会导致运行的服务
会落后几个版本，并且伴随着各种潜在的
严重漏洞。放心的是这不是
玩游戏的唯一方法。

和有一点错误就需要从头开始的游戏相比，人们往往会
以不同的方式玩有无限生命的游戏。
为什么服务器管理需要不同呢？备份的概念和侵犯的心态
可以改变你所有对管理系统的看法。
取而代之的是生活在对智能升级的恐惧之中（或者是相同的
命令出于百胜，巴曼，等。），当有备份的武装，一个是免费更新服务器
在服务安全的知识上这种改变可以在
事情变糟的时候滚回去。克服这个的关键是一种
精神状态。当你跳的时候，没有理由担心只要你有备份文件的安全链接
在你下面。毕竟系统管理是
一种不间断的学习经验。

当然，如果你不验证你的备份，以这种方式依赖备份
会变成一件危险的事情。幸运的是，有经验的系统管理员
知道这么一个命令“保持当前的备份”总是跟着
“验证你的备份。”再次声明，这是这是另外一个颂歌，人们喜欢背诵的。
不适合作为优雅的口头禅是如何快速简单的可以
确认备份可以被完成。备份工作最好的方法，
当然，是恢复它（最好是在一个相同的系统目前不
活跃）。但是，这样奢侈品的缺席，就要求更多的创新。
这是（至少对于文件）的校验可以帮助您确定
您的备份文件的完整性。在rsync，举个例子，使用错误的方法
来确认文件已经被改进来检查最近一次
文件的修改和文件的大小。 然而，通过使用“-c”选项，
rsync将使用128位的MD4校验，以确定文件是否已经改变。
虽然这不一定是最好的主意在所有情况下做每一次
由于可能花费的时间比正常的rsync更长的时间，增加IO的使用，
但是这可确保档案完整。

系统管理员的角色有时候是一个压力重的角色。但是，
没有必要重视它甚至超过它的原有价值。有了正确的
框架心态，一些表面上是单一用途的防卫任务可以作为
有价值的工具，让您在清醒头脑的帮助下可以敏捷地向前迈进
连同速度也增值了所有的开源项目。
